17歲逆子嫌買錯飲品 拐杖打到父母逃落樓

沙田發生逆子毆打父母事件。水泉澳邨嶺泉樓一名17歲姓楊逆子，昨晚11時許，要求需持枴杖助行的83歲老父落街買飯盒，並順道買凍飲，豈料老父返家時，發覺買錯熱飲，楊出言指斥，54歲姓黃母親喝止無效，父母與子頓起爭吵。

楊情緒激動，奪去老父的枴杖怒打父母，雙親嚇得奪門逃出屋外，然後乘電梯到落樓向保安員求助，代為報警。警員到場調查後，以涉嫌襲擊致造成身體實際傷害將楊子拘捕，其父母頭及手受傷，由救護員送院治理。

香港防止虐待長者協會副總幹事余嘉龍分析指，年齡相距逾60年的父子，容易出現代溝問題，且少年亦可能因為父親的年邁而感到「無面」，甚至瞧不起父親，「唔敢喺同學面前認佢係老竇」。另外，長者多數愛面子，即使遇襲亦會選擇隱瞞。且不少長者至今仍抱有男尊女卑的想法，施襲者作為獨子，父親或會過份溺愛，余相信這也是悲劇出現的原因之一。

余續指，事發的水泉澳邨有大量長者居住，但附近卻沒有社區中心，社工數目亦不足，令許多受家暴或需協助的長者求助無門。他批評，水泉澳邨一帶有大量空置地方，惟當局卻未有準備在該處建立社區中心，他促請政府加強對長者的支援。

汁：

咁熱 點飲啊

日本警視廳於12日以傷害罪嫌疑，在東京都中野區，逮捕了一名以類似鈍器的物體毆打父親的的少年（15歲）。由於母親看到兒子的暴行而馬上加以阻止，父親只受了輕傷。
根據調查，少年和父親（42歲）約好，要父親替他購買於12月12日發售的攜帶遊戲機PSP。不過從早上就去排隊的父親，卻買回了別的遊戲機，這讓少年相當惱火。在吃早飯時，少年拿起放在餐桌上的水果刀旁邊的法式麵包（長30厘米），不斷毆打父親。

聽到父親的慘叫的母親急忙來阻止了少年，不過父親的額頭還是受了輕微的毆傷。少年被附近接到報告的警察逮捕。在調查中少年供訴到：「一想到他那麼早出去到底去排了什麼隊，就惱火的不得了。」

警視廳表示，今後類似這種由於親子間對遊戲的理解溝通不充分，而引發的暴力事件，還將有可能發生，請大家引以為戒。

66歲仲有心有力生？定係...

唔似自己生喎
應該條老野單身有人介紹蝗婦 一穿而合
親生仔唔會咁易對一個80幾歲嘅老豆落手

我以為潮文改編